港人沽爆滙豐 巴菲特「別人恐懼我貪婪」 160億密密低吸銀行股 滙豐隨時重演2009年大幅反彈

滙豐控股（0005）停止派息，加上本週公布的中期業績遜於市場預期，滙豐股價一度跌穿海嘯價，低見32.1元。那邊廂，股神巴菲特每天逢低買入銀行股，半個月已斥資逾百億元。若參考2008年的金融海嘯，巴菲特在大量買入銀行股後，全球銀行業就來了一次大反彈，當時只有33元的滙豐，數個月後已升上100元水平。

滙豐第二季列帳基準除稅前利潤按年暴跌約82%，拖累股價直插，股價更低見32.1元。上半年列帳基準除稅前利潤急跌65％至43.18億美元，主要由於預期信貸損失按年飆升五倍至68.58億美元，集團更預告，全年預期信貸損失準備可能介乎80億至130億美元。

重新看好銀行業？ 160億低位密吸美國銀行

但是，正所謂「別人恐懼我貪婪…」

巴菲特動用20.7億美元（折合160億港元），在7月20日到8月4日的接近半個月的時間內，連續增持美國銀行（美股代號：BAC）。在這段時間，巴菲特每個交易日都在趁低吸納美國銀行。

截至8月4日收盤，巴郡持有10.3億股股票，持有美國銀行股票的比例從10.9%增至11.9%，價值258億美元。

不過巴菲特今年5月亦曾拋售25億高盛股份，去年2019年第4季股市高位，巴郡出售超過5,500萬股富國銀行股票，佔持股量約14%。如果從近日的舉動看，股神或有機會重新看好銀行業，而且把金錢押在更有價值的美國銀行上。

08年看好銀行業 滙豐反彈至近100元

股神這個增持動作，跟其在2008年時低位大量入股大型銀行，確實有相似的地方。美國當時受到次級房屋信貸危機，首當其沖的銀行部分破產，更大部分的是股價下跌。如今，全球銀行股六受疫情影響而表現疲弱，銀行貸款增長放緩，預期利潤率下降和壞帳增加，並會損失短期收益。

2008年9-10月的一個月間，巴菲特大量入股高盛集團，巴郡持股的富國銀行亦以 151 億美元收購美聯銀行。當時的滙豐受金融海嘯拖累，也一度跌至33元，2009年3月到底，8個月後已重上近100元水平。

巴菲特在今年二月曾經表示：

「明天任何事情都可能發生。偶爾，市場將出現重大下跌，幅度可能會達50%或以上。」

他重申了對股票長期看漲的看法，並表示：「大多數人都傾向儲蓄，他們應該期望股市下跌。因為他們都想以較低的價錢買入。」

別人恐懼

借錢買牛

人地係買美國銀行

講撚到好似買匯豐咁？？

寧願買渣打都唔買匯豐，0005基本面太差

鳩噏到咁
拎美銀同匯豐比較

佢大把錢輸。一般人無

人地買美銀關你5號春事咩

5號仔出術

關你撚事咩

屌你老母，想知篇文係邊個寫
08年同依家點同呀 屌你老母
水怪買緊美國銀行股，條友就拎隻年年蝕錢奶共既廢老銀行股比
如果條友係真心，真係祝佢all in落匯豐，笑撚死我咩屌你老母

古思堯.jpg

又係垃圾財演雜誌
香港財經雜誌好撚低質

撰文：經一股添樂
who？

買左oxy 同dal 添
結果係點？

屌，以為佢買大貓

本多 佢溝到 反彈到打和都得....

成篇文講撚到作買匯豐咁
咁樣都可以拉埋黎講
屌你老味台積電同中芯都係晶片股啦
咁買中芯發撚左達啦

就算真係買匯豐
匯豐=垃圾
反正我點都唔買

本多終勝呀大佬

入嚟之前重估係講梗石硤尾菲比斯定土瓜灣菲比斯，原來係買美銀

匯豐唔比美國制裁都偷笑

菲比斯攞金牌
咁巴菲特就會慶祝？

本身佢都已經係過氣股神，盞燈仲勁過大師睇下幾多穿30